［靚圖請傳俾老野睇］今日新彊，會是明日香港嗎？

10 年前的 7 月 5 日，新疆上千名維吾爾族人為追究兩名同族工人遭打死事件，上街遊行演變成大規模騷亂，自此中國管治新疆漸轉高壓，政府對人民處處提防，佈下天羅地網監控人民。人們連買白砂糖也要出示身份證，而且每人只能買 1 公斤，原因是官方指白砂糖可以用來製作炸藥。

在香港，有記者在採訪衝突現場期間，被警方要求搜袋，遭質問所攜帶的水樽是否用作襲警；「三罷」前夕，大量市民在地鐵站無故被警察截查，需靠牆一字排開等候搜身；有警察在衝突清場後截停小巴，搜查半小時……此情此景，也許不必遙想歷史上某極權，在同一年代，新疆的監控世界也是現成的範例。

新疆的監控達至前所未見的嚴重，尤其針對維吾爾族人。警方在街上的檢查點超過 7,300 個，可隨意截查市民，並查看手機內容。國際組織「人權觀察」揭發，新疆警方使用一個名為「一體化聯合作戰平台」的手機應用程式，透過偵測維族人的手機、汽車和身份證，並收集其行蹤、藏書數量、禱告習慣、銀行戶口等資料，整合「危害政權」的人民黑名單，予公安追查。

成千上萬的新疆人被送到「再教育營」，每天唱頌讚黨國的歌曲、念口號、學習漢語和中國歷史，灌輸「愛國意識」；據英國 BBC 報道，就算是穆斯林的子女，也要被送進寄宿學校，集中再教育。

就連回家，居民都需要先在社區門口排隊掃瞄身分證或人臉。有烏魯木齊的居民無奈地說：「回家還要刷臉、刷身分證，這哪是回家，這就跟進監獄一樣！」

對香港人說，監獄的氣息可能只會愈來愈近。早前有在新疆專門從事人臉識別保安系統的公司透露，曾為港珠澳大橋香港口岸提供人臉相關的設備及軟件。事實上，香港入境處 2017 年也已於機場引入容貌識別技術，核實部分訪港旅客身份……這些是便利，還是監控之始？

push

推

癡撚線

Push

【任務欄】
任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；黃色為主線任務；紅色係Boss
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

d高科技野去到大陸就總係變左用黎監控

廢老：唔鍾意咪走囉！
sor9ry, 走嘅權利都無

up

人權問題
發言人好誠實呀